真正的共產主義下 是不是任何人的老婆也能上?

同樣道理 任何人既老公都可以任上

都好過而家咩都冇

現代的、資產階級的家庭是建立在什麼基礎上的呢？是建立在資本上面，建立在私人發財上面的。這種家庭只是在資產階級那裡才以充分發展的形式存在著，而無產者的被迫獨居和公開的賣淫則是它的補充。

資產者的家庭自然會隨著它的這種補充的消失而消失，兩者都要隨著資本的消失而消失。

你們是責備我們要消滅父母對子女的剝削嗎？我們承認這種罪狀。

但是，你們說，我們用社會教育代替家庭教育，就是要消滅人們最親密的關系。

而你們的教育不也是由社會決定的嗎？不也是由你們進行教育的那種社會關系決定的嗎？不也是由社會通過學校等等進行的直接的或間接的幹涉決定的嗎？共產黨人並沒有發明社會對教育的影響；他們僅僅是要改變這種影響的性質，要使教育擺脫統治階級的影響。

無產者的一切家庭聯系越是由于大工業的發展而被破壞，他們的子女越是由于這種發展而被變成單純的商品和勞動工具，資產階級關于家庭和教育、關于父母和子女的親密關系的空話就越是令人作嘔。

但是，你們共產黨人是要實行公妻制的啊，----整個資產階級異口同聲地向我們這樣叫喊。

資產者是把自己的妻子看作單純的生產工具的。他們聽說生產工具將要公共使用，自然就不能不想到婦女也會遭到同樣的命運。

他們想也沒有想到，問題正在于使婦女不再處于單純生產工具的地位。

其實，我們的資產者裝得道貌岸然，對所謂的共產黨人的正式公妻制表示驚訝，那是再可笑不過了。公妻制無需共產黨人來實行，它差不多是一向就有的。

我們的資產者不以他們的無產者的妻子和女兒受他們支配為滿足，正式的賣淫更不必說了，他們還以互相誘姦妻子為最大的享樂。

資產階級的婚姻實際上是公妻制。人們至多只能責備共產黨人，說他們想用正式的、公開的公妻制來代替偽善地掩蔽著的公妻制。其實，不言而喻，隨著現在的生產關系的消滅，從這種關系中產生的公妻制，即正式的和非正式的賣淫，也就消失了。

你個屎眼都係